
Ты обходишь меня стороной,
Словно ларёк с мороженым лютой зимой.
Наш термометр от холода треснул,
И вот ядовитая ртуть прямо на пол течёт.
И мы уже ищем брод, ведь она не замерзает,
Даже если вокруг только лёд,
А под ним уже почти месяц как скрыта земля.
Новый год настаёт через три дня.
Ниже нуля значительно упали столбики за окнами,
Да и дома у нас не теплее, чем за стеклами,
Покрытыми узорами с обеих сторон.
Люди едут за подарками в тачках и на метро,
В троллейбусах, автобусах, трамваях и маршрутках.
Пассажиры мёрзнут в пробках, будучи в спешке жуткой.
Мне некуда спешить: я все купил заранее,
Только не ясно теперь к чему были эти старания?
Ты собираешь вещи, я достал тебя, видите ли.
И ты, видите ли, съезжаешь обратно к родителям.
А я останусь один тут, как монах в обители
Ох*ительно!
Столбик упал ниже нуля значительно.
Ты обходишь меня стороной,
Словно ларёк с мороженым лютой зимой.
Наш термометр от холода треснул,
И вот ядовитая ртуть прямо на пол течёт.
И мы уже ищем брод, ведь она не замерзает,
Даже если вокруг только лёд,
А под ним уже почти месяц как скрыта земля.
Новый год настаёт через два дня
На мгновение в отражении на игрушке ёлочной 
Светлым пятном мелькнул, оголённый тобой, дверной проём.
Я щелкнул замком: ты попросила закрыть изнутри,
Оставив на столе ключи от домофона и двери.
Плевать что не дверИ, а двЕри -
Мне не до ударений, 
Когда чувство потери по мозгу, как поезд по Карениной.
Лежу на рельсах, вздрагиваю в ритм под стук колёс,
Пока моя голова катится под откос.
Звонил пять раз, ты трубку так и не взяла.
Ты то ли не хочешь, то ли с мамой рубишь на кухне салат,
И пока телефон на зарядке, но это вряд ли.
Скорей всего просто опять со мной играешь в прятки.
Ты обходишь меня стороной,
Словно ларёк с мороженым лютой зимой.
Наш термометр от холода треснул,
И вот ядовитая ртуть прямо на пол течёт.
И я не знаю где брод, а она уже замёрзла,
Да и ты не теплее, чем лёд, 
Под которым уже почти месяц как скрыта земля.
Число дней до нового года достигло нуля.
